\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\usepackage{arabtex}

\begin{document}
\centerline{\textbf{RENCANA PELAKSANAAN PEMBELAJARAN}}
\centerline{\textbf{(RPP)}}

\vspace{0.8cm}
\begin{tabular}{lll}
Satuan Pendidikan & : & MIT Daarut Tahfizh Al Ikhlas \\
Kelas/Semester & : & IV/Ganjil \\
Mata Pelajaran & : & Bahasa Arab \\
Materi Pokok & : & \RL{al-`unwAnu} \\
Alokasi Waktu & : & 4x35 menit (2 X Pertemuan) \\
\end{tabular}

\begin{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% KOMPETENSI INTI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item \textbf{Tujuan Pembelajaran}
\begin{enumerate}
\item Mengembangkan kemampuan berkomunikasi dalam bahasa Arab, baik lisan maupun tulis, yang mencakup empat kecakapan berbahasa, yakni menyimak (\textit{istima'}), berbicara (\textit{kalam}), membaca (\textit{qira'ah}), dan menulis (\textit{kitabah}).
\item Menumbuhkan kesadaran tentang pentingnya bahasa Arab sebagai salah satu bahasa asing untuk menjadi alat utama bela
\end{enumerate}
\item \textbf{Kompetensi Inti}

\textbf{KI 1 dan KI 2: Menerima, menjalankan, dan menghargai} ajaran agama yang dianutnya.

\textbf{Menerima, menjalankan, dan menghargai} perilaku jujur, disiplin, tanggung jawab, santun, peduli, dan percaya diri dalam berinteraksi dengan keluarga, teman, guru, dan tetangganya.

\textbf{KI 3} Memahami pengetahuan faktual dengan cara mengamati dan menanya berdasarkan rasa ingin tahu tentang dirinya, makhluk ciptaan Tuhan dan kegiatannya, dan benda-benda yang dijumpainya di rumah, di madrasah, dan tempat bermain.

\textbf{KI 4} Menyajikan pengetahuan faktual dalam bahasa yang jelas, sistematis, dan logis, dalam karya yang estetis, dalam gerakan yang mencerminkan anak sehat, dan dalam tindakan yang mencerminkan perilaku anak beriman dan berakhlak mulia.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item \textbf{Kompetensi Dasar dan Indikator Pencapaian Kompetensi}
\begin{tabular}{|p{7cm}|p{7cm}|}
\hline
3.1. 

\item \textbf{Materi Pembelajaran}

\item \textbf{Metode Pembelajaran}

\item \textbf{Media Pembelajaran}

\item \textbf{Sumber Belajar}

\item \textbf{Langkah-Langkah Pembelajaran}

\item \textbf{Penilaian}
\end{enumerate}

\end{document}
Indikator Pencapaian Kompetensi
